【鄭立舊文】覺得元朗單嘢任打唔還手無問題嘅唔該讀下

我唔係話班人抵打，只係覺得佢哋無理由要任班狗賊魚肉，連自衛還手都唔驚，佢哋絕對有權係個個情況之下還擊，打返班囂張到暈嘅爛仔。

元朗單嘢入面，任打唔還手似乎係大多數人嘅反應？呢種行爲，背後嘅和理非非原教旨主義，其實係非常之天真同危險。

文中重要部分：

戰禍並不會避開愛好和平，抗拒武力的人，反而會被人挑軟的吃，你越抗拒正面去面對和學習使用武力，戰爭和暴力就越會找到你的頭上。

對和平與非暴力的無限推崇，對武力的偏見和排斥，更會妨礙我們去體現，維持自身的主權與和平，行使和擁有武力的權利，正是不被征服，消滅和被奴役的最後防線。筆者並不是要現在就建立一個尚武的社會。想想武力是否應被視為是一種可行的權利，也許就是一個好的開始。

事後還手我可以接受

但地鐵上既乘客還手 大家有目共睹

好漢不吃眼前虧 忍一時風平浪靜 男子大丈夫能屈能伸

【HKSDF】香港自衛隊

為大家安全麻煩入嚟討論下